原來雷曼破產後，股市仲有十日逃生門

同大家一齊回顧下歷史：
雷曼 08年9月15日破產
當日股市跌左 -4.42%
但其實都仲未算金融風暴嗰隻崩盤式大跌

直至08年9月26日，
其實股市都仲未大跌
原來足足有有十日逃生門

我依家係度諗，
與其你日日喺度FF 會股災 miss 晒 d 機會
不如真係等有實體公司破產嗰陣時先沽貨啦
驚西咩

大家話岩唔岩聽 ？

bill gor

其實過度恐慌
日日FF 會股災
真心on9

大佬彪出山 只得股JOY

讓領導先走

bill gor 今晚皇巴點睇

當年係因為大家都覺得實會有人救雷曼 點知美國唔出手 英國又唔俾

咁依家跌咁多算唔算股災?
大陸公司全滅算唔算出事?

利申 覺得依家股市走上走落係random

當年你有冇炒股個個信美國會求雷曼，大到不能倒當時仲有行家仲加碼，話救左兩房，下個一定係雷曼當時雷曼係最大投行，同依家好似（一定qe，一定減稅）其實美國政府當時係打曬開口牌想救，好彩佢冇救，唔係日本咁三十年都起唔返身，依家個行家好似仲差人幾千萬，渣的士

美國財政部於7月13日宣布，將透過投資及貸款等方式援助「二房」公司，讓緊張不安的國內外市場能夠安心。同時聯邦準備理事會（Fed）也宣布，「二房」公司可透過紐約聯邦準備銀行，取得短期資金融通，俾使房屋抵押貸款仍能持續供應不斷。在美國政府全力相挺下，等於美國政府直接擔保該「二房」公司債券不會違約。

今次點睇

股市上唔好覺得自己係叻仔專收叻仔，我當時阿頭都講：大家都睇好會救雷曼，一定唔會救，美國政府本身債務就好強勁，當時仲救的話，一黎自身債市可能88，加上民主國家暴動都似，當年真係好可怕，可能做嗰行，嗰時宣布美國政府放棄雷曼，班加碼揸住雷曼班人>>>>見住同行跳樓，燒炭，當時好大原因咁，所以轉行

唔敢睇空左倉，我諗減息都只會推上多半年，過左中選分分鐘有野睇，上年9月放左08年三倍水，玩左半年貨仔實體經濟差，減稅qe都冇用

有心可以留意，依四年因為債務唔批錢，美國聯邦政府停擺次數係多左，再有大型金融危機，國會唔一定會救

清倉保平安

未開始倒閉已經恐慌性跌左成個星期喇
你覺得可以同雷曼比咩？

今次嘅災難性一定比雷曼高，我之前講過因為今次嘅破壞係全面好多，影響到嘅係民生經濟同埋所有生產活動。

笑死
道指又千升咁濟
叫左咪日日FF 股災
杞人憂天真係好不切實際

記得AIG都差d要破產

我信 真係信 信你

唔好睇小2008，雷曼次按係金融體制漏洞十幾年造成既泡沫，當年失業銀行都照借錢俾你買樓，d債又包到變AAA，美國佬08之後十年對金融業失去信心，就算依家好多數據指標都返唔到去08之前，d人係拎1929 年the Great Depression 黎比

如果今次爆又唔知係爆咩了

bull trap

其實依家好多公司債都係咁

呢位巴打分析得好詳細